<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <!-- Application name -->
    <string name="app_name">Puzzleum</string>
    <!-- Main menu item for starting new game -->
    <string name="new_game">New Game</string>
    <!-- Main menu item for launching about screen -->
    <string name="about">About</string>
    <!-- First text in about screen -->
    <string name="created_by">This app was created by &lt;a href="http://www.destil.cz">David Vávra&lt;/a>.</string>
    <!-- Second text in about screen -->
    <string name="opensource_used">The following open-source projects were used:</string>
    <!-- First opensource project in about screen -->
    <string name="project1">- &lt;a href="https://github.com/thillerson/Android-Slider-Puzzle">Android-Slider-Puzzle&lt;/a> by Tony Hillerson (MIT License)</string>
    <!-- Second opensource project in about screen -->
    <string name="project2">- &lt;a href="http://actionbarsherlock.com/">ActionBarSherlock&lt;/a> by Jake Wharton (Apache License)</string>
    <!-- Third text in about screen -->
    <string name="check_out">Check out my most successful app:</string>
    <!-- Link to the app Settle Up in about screen -->
    <string name="settle_up">&lt;a href="https://play.google.com/store/apps/details?id=cz.destil.settleup">Settle Up&lt;/a</string>
    <string name="level1_1">\"Ogród wiedzy Część XI\", Bahar-e Danesz</string>
    <string name="level1_2">\"Plaża w Pourville\", Claude Monet(1882)</string>
    <string name="level1_3">\"Autoportret\", Stanisław Wyspiański (1902)</string>
    <string name="level1_4">\"Dama z gronostajem\", Leonardo da Vinci (1489–90)</string>
    <string name="level1_5">\"Dziewczyna w ramie obrazu\", Rembrandt (1641)</string>
    <string name="level1_6">\"Hołd pruski\", Marcello Bacciarelli (1783–86)</string>
    <string name="level1_1_desc">Bahar–e Danesz (Ogród wiedzy) to powstała w Indiach perska opowieść szkatułkowa napisana przez Enajatullaha Kambu (1608–1671). W Bibliotece Narodowej jest przechowywany wspaniale iluminowany rękopis powieści (BOZ 182), której treść na Polona/Blog przybliża w odcinkach dr Albert Kwiatkowski (literaturaperska.com).\n\nW pierwszej części syn władcy Indii Dżahandar oszalał z miłości do Bahrewar Banu. Jednak jej ojciec odmówił mu ręki królewny. Dżahandar wyruszył więc w podróż, by samemu zdobyć jej serce. Tak trafił do domu starego pustelnika. Mieszkał tam pewien mądry ptak, który zaczął doradzać Dżahandrowi, co zrobić, by osiągnąć zamierzony cel. Każdą ze swych rad ilustrował opowieścią. Oto kolejne z nich.</string>
    <string name="level1_2_desc">Jedyny w polskich zbiorach obraz Claude\'a Moneta, namalowany w 1882, przedstawiający impresjonistyczną wizję plaży w miejscowości Pourville (część Hautot-sur-Mer), na północy Francji, w Górnej Normandii. Obraz jest własnością Muzeum Narodowego w Poznaniu od 1906.\n\nObraz, który mimo znacznej wartości, nie został ubezpieczony, skradziono z poznańskiego Muzeum we wrześniu 2000[1] (brak dostrzeżono 19 września). Złodziej podłożył kopię, wcześniej wyciąwszy oryginał z ram. Śledztwo w sprawie kradzieży umorzono w 2001, jednak mimo to, z uwagi na duże znaczenie płótna dla kultury narodowej, nadal podejmowano działania mające na celu odnalezienie dzieła sztuki. Ostatecznie odnaleziono je 12 stycznia 2010 w Olkuszu, częściowo uszkodzone podczas wycinania z ram, jednak w ogólnie dobrym stanie. Złodziej (mężczyzna, 41 lat) motywował akt kradzieży rozmiłowaniem w sztuce Moneta – sprawca nie planował dalszej sprzedaży obrazu, lecz ukrył go w szafie rodziców i często go oglądał.</string>
    <string name="level1_3_desc">Dorobek artystyczny Wyspiańskiego jest bardzo szeroki i obejmuje dzieła różnego typu: malarstwo (rysunki, szkicowniki, obrazy olejne, pastele) przedstawiające widoki Krakowa, portrety i autoportrety, rośliny, projekty witraży i malowideł, ilustracje; grafika; projekty mebli i wnętrz; architektoniczny projekt zabudowy Wawelu; dramaty, wiersze i inne. Pierwsze znane dzieła Wyspiańskiego to rysunki – autoportret z 1890 roku, szkice z podróży po Polsce i Europie. Później rysował rośliny, tworząc zielnik. W jego twórczości plastycznej dominowały jednak obrazy wykonywane pastelami. Pierwsze z nich tworzył w latach 1890–94, a wykorzystywał głównie do ukazywania postaci ludzkich - rodziny, przyjaciół, artystów. Malował przy pomocy płaszczyznowych plam barwnych, zamkniętych wyraźnym konturem.</string>
    <string name="level1_4_desc">Malowidło przedstawia portret kobiety trzymającej gronostaja, wcześniej uważanego za łasiczkę lub fretkę. Zwierzę to ma znaczenie symboliczne, bowiem jego nazwa w języku greckim oznacza „galée”, co też nawiązuje do nazwiska modelki z obrazu – Gallerani. Cecylia Gallerani była dwórką i jednocześnie kochanką Lodovico Sforzy, nazywanego Gronostajem ze względu na występowanie tego zwierzęcia w wizerunku jego godła. Niestety w trakcie tworzenia tego dzieła, Leonardo da Vinci nie mógł namalować Cecylii i Ludovica w miłosnym uścisku, gdyż Emelino (z wł. gronostaj) był już narzeczonym Beatrice d’Este. Zwierzę spoczywające na łonie modelki to symboliczne przedstawienie tej sytuacji. Może to być również zawoalowane ukazanie brzemienności Gallerani, która w niedługim czasie urodziła Sforzie nieślubnego syna – Cesara.</string>
    <string name="level1_5_desc">Dziewczyna w ramie obrazu, dzieło znane także jako Żydowska narzeczona albo Dziewczyna w kapeluszu – obraz Rembrandta, holenderskiego malarza XVII stulecia. Wykonany w roku 1641 stanowi przykład barokowego portretu kobiecego. Dzieło, którego autorstwo było niegdyś podważane, związane było z m.in. królem Stanisławem Augustem Poniatowskim, a następnie z rodziną Lanckorońskich i Karoliną Lanckorońską, która ofiarowała to dzieło Zamkowi Królewskiemu w Warszawie, w którego zbiorach znajduje się do dziś.</string>
    <string name="level1_6_desc">Hołd złożył królowi polskiemu Zygmuntowi I na krakowskim rynku 10 kwietnia 1525 roku Albrecht Hohenzollern, który po sekularyzacji państwa zakonu krzyżackiego został świeckim księciem nowo powstałych Prus Książęcych. Zygmunt I, z klejnotem Orderu Złotego Runa na szyi, słucha przysięgi składanej na Biblię przez Hohenzollerna. Obok młodzieniec trzyma chorągiew lenną, która według opisów historycznych powinna przedstawiać czarnego orła na białym tle, z królewską koroną na szyi oraz literą „S” (od łacińskiego brzmienia imienia króla – Sigismundus) na piersi. Natomiast Bacciarelli, niewrażliwy jeszcze na szczegóły historyczne, na chorągwi niedokładnie ukazał herb Prus Królewskich – orła w koronie i rękę rycerza dzierżącą pałasz. Malarz nie ulokował sceny, jak to później zrobił Matejko, na krakowskim rynku, ale we wnętrzu o barokowej architekturze. Mimo iż stroje nie pochodzą z epoki, artysta starał się zróżnicować je na „polskie”, które nosi większość uczestników wydarzenia, i „cudzoziemskie”, w których przedstawił krzyżaków. Co ciekawe, duchownemu stojącemu po prawej stronie obrazu nadał rysy wybitnego historyka i współpracownika króla, Adama Naruszewicza.</string>
</resources>